【長毛發功】「翠如BB股」被點相 David Webb指聯旺不能買！

「股壇長毛」David Webb今日在其網站發佈「50隻不能買的港股」名單，上榜多數為細價股，其中以「翠如BB股」 聯旺集團（8217）市值最高，達236億元。由於聯旺股權高度集中，成交極為疏落，今日再度無成交，報18.96元。

由藝人黃翠如父親黃永華任大股東的聯旺集團（8217），股價由2016年4月上市至今，由招股價0.26元 扶搖直上，股價至今爆升73倍。聯旺上市當日，因大股東黃永華女兒「翠如BB」現身港交所， 吸引傳媒蜂擁而上採訪，令股票聲名大噪。而聯旺越升越有， 傳媒就經常同翠如BB「數身家」，「千金指數」比恆指更吸引。

證監會在去年4月指，聯旺股權高度集中，連同大股東在內廿名人士股權，共持有聯旺超過95%股份，散戶街貨量不足5%，意味股價有機會大幅波動。

創仔唔講
主板果堆有玩開細股一早知係咩股黎啦
但錢永遠都係靠呢d贏